\chapter{Abbildungen}
\label{chap:anhangA}

\section{Verteilung und Anzahl API-Aufrufe}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{image/apiaufrugeamtag1}
	\caption{Verteilung und Anzahl API-Aufrufe an einem Tag}
	\label{fig:apiaufrugeamtag}
\end{figure}

\newpage

\section{Sicht der Top vier Optimierungstechniken}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{image/luo}
	\caption{Sicht der Top vier Optimierungstechniken von BF nach Luo et al.}
	\label{fig:luotopfour}
\end{figure}

\chapter{Tabellen}
\label{chap:anhangT}

\section{Vergleich FPR zwischen einem Standard BF und OHBF}
\begin{table}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{image/tablesbfcut}
	\caption{Vergleich FPR zwischen SBF und OHBF nach Lu et al.}
	\label{tab:ohbf}
\end{table}

\newpage

\section{Beispiele von Partitionen}
\begin{table}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{image/mdiff.PNG}
	\caption{Beispiele von Partitionen mit k=10 nach Lu et al.}
	\label{tab:mdiff}
\end{table}

\newpage

\section{Ergebnisse von mf und k des Experiments}
\begin{table}[H]
    \setlength{\arrayrulewidth}{0.5mm}
    \setlength{\tabcolsep}{18pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{tabular}{p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}}
    \hline
        FPR & mf & k \\ \hline
        0,001 & 2,15E7 & 10 \\ 
        0,01 & 1,42E7 & 6 \\ 
        0,05 & 9,35E6 & 4 \\ 
        0,1 & 7,16E6 & 3 \\ 
        0,2 & 5,02E6 & 2 \\ 
        0,5 & 2,16E6 & 1 \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Ergebnisse von $mf$ und $k$ mit unterschiedlichen FPR mit $n = 1,5\text{e}6$}
    \label{tab:paraverh}
\end{table}


\chapter{Listings}
\label{chap:anhangL}

\section{Pseudocode zur Berechnung der Partitionslängen}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{image/algo1}
	\caption{Berechnung der Partitionslängen nach Lu et al.}
	\label{fig:partition}
\end{figure}

\newpage


\section{Beispiel einer Partitionsgrößenberechnung}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Konsolenausgabe einer beispielhaften Partitionsgrößenberechnung mit $m=100$ und $k=3$},label={lst:konsole},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth,numbers=none][H]
    m_opt = 100   k = 3
    r = 100 / 3 = 33
    closestPrime(r) = 31
    idx = 10
    sum (summiert k-viele Primzahlen unter 31) = 29 + 23 + 19 = 71
    Schleifendurchlaeufe, wo stetig die Differenz zwischen den summierten Primzahlen und m_opt geprueft wird, wobei der verwendeten Indexbereich der Primzahlen erhoeht wird, bis das geringste Minimum erreicht ist.
    min = |71 - 100| = 29
    1. Durchlauf: 
        sum = 71 + 31 - 19 = 83
        diff = |83 - 100| = 17
        Naechster Schleifendurchgang, da neues Minimum erreicht wurde
        min = 17
        idx = 11
    2. Durchlauf:
        sum = 83 + 37 - 23 = 97
        diff = |97 - 100| = 3
        Naechster Schleifendurchgang, da neues Minimum erreicht wurde
        min = 3
        idx = 12
    3. Durchlauf:
        sum = 97 + 41 - 29 = 109
        diff = |109 - 100| = 9
        Abbruch, da kein neues Minimum erreicht wurde
    Schleifendurchlaeufe, welche k-viele Primzahlen unter dem ermittelten Indexwert als Partitionsgroessen ermitteln (hier in sortierter Reihenfolge).
    1. Partitionsgroesse: 29
    2. Partitionsgroesse: 31
    3. Partitionsgroesse: 37
    mf = 97
    Differenz mf zu m_opt: 3%
    
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Codeauszug der öffentlichen Methoden des Ohbf inkl. Hilfsmethoden}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Codeauszug der beiden öffentlichen Methoden des Ohbf inkl. der Hilfmethode ComputeHash},label={lst:operationen},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    ...
    public void Add(string element)
    {
        var e = Encoding.ASCII.GetBytes(element);
        var hash = ComputeHash(e);
        foreach (var t in _bitArrays)
        {
            var h = hash % t.Count;
            t[h] = true;
        }
    }

    public bool InCache(string element)
    {
        var e = Encoding.ASCII.GetBytes(element);
        var hash = ComputeHash(e);
        foreach (var t in _bitArrays)
        {
            var h = hash % t.Count;
            if (!t[h]) return false;
        }
        return true;
    }

    private static int ComputeHash(byte[] element)
    {
        var lookup3 = JenkinsLookup3Factory.Instance.Create();
        var hash = lookup3.ComputeHash(element);
        return Math.Abs(BitConverter.ToInt32(hash.Hash));
    }
        ...
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Codeauszug der Methoden zur Bestimmung von m und k}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Codeauszug der Methoden zur Bestimmung von m und k},label={lst:getmAndK},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    private static long GetSize(float fpr, long n)
        => Convert.ToInt64(-(n * Math.Log(fpr)) / Math.Pow(Math.Log(2), 2));
    
    private static int GetHashcount(long m, long n)
        => Convert.ToInt32((m / n) * Math.Log(2));
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Codeauszug der Methode zur Erstellung des BitArrays}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Codeauszug der Methode zur Erstellung der BitArrays},label={lst:generatebitarray},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    private void GenerateBitArrays(long m, int k)
    {
        var p = DeterminePartitionlenghts(m, k).OrderBy(x => x).ToArray();
        _bitArrays = new BitArray[p.Length];
        for (var i = 0; i < p.Length; i++)
            _bitArrays[i] = new BitArray(p[i]);
    }
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Codeauszug der ursprünglichen GeneratePrimes Methode}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Codeauszug der ursprünglichen GeneratePrimes Methode},label={lst:generatePrimes},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    private static IEnumerable<int> GeneratePrimes(int n)
            => Enumerable.Range(2, n - 1)
                .Where(i => Enumerable.Range(1, (int) Math.Sqrt(i))
                    .All(j => j == 1 || i % j != 0));
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Codeauszug der optimierten GeneratePrimes Methode}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Codeauszug der optimierten GeneratePrimes Methode inkl. der Hilfsmethode IsPrime},label={lst:generatePrimes2},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    ...
    private static IEnumerable<int> GeneratePrimes(int n, int k)
    {
        int x = k;
        for (int i = n; i > 1; i--)
        {
            if (IsPrime(i))
            {
                yield return i;
                x--;
            }
            if (x < 0)
                break;
        }
        x = k;
        while (x >= 0)
        {
            if (IsPrime(n))
            {
                yield return n;
                x--;
            }
            n++;
        }
    }

    private static bool IsPrime(int number)
    {
        if (number == 1) return false;
        if (number == 2) return true;

        var limit = Math.Ceiling(Math.Sqrt(number));
        for (int i = 2; i <= limit; ++i)
            if (number % i == 0)
                return false;
        return true;
    }
    ...
\end{lstlisting}